[年經]林伯特與謝拉特

大家認為雙特係屬於邊一類嘅中場？
兩個俾我嘅感覺都好似一個超級工兵
但係佢地之間分別又係邊度？

唔使講跣腳同有冇獎盃，純粹討論佢地有啲咩優點同缺點

林8 》進攻型
謝4》派牌型

當然兩個傳停帶射都好勁
不過林8射門方面係勁d
謝4派牌方面會勁d

lampard抓地好啲

林伯有腦好多

林8:遠射、折射、汁雞、勤力
謝4:遠射、分波、神奇、跣腳

Lampard入球好穩定，踢左車15季，除左頭二尾二季，季季只計聯賽入球都雙位數字

謝4仲有回傳

B2b既模範

邊有得比
林伯高一班

全盛既話應該係謝狗

當佢係高體能版kdb

一直都覺得佢無跟到一個好教練去發揮佢既潛力。一直靠打英雄波去到體能退就變垃圾

如果當年佢肯跟摩狗可能命運會完全唔同

摩狗同佢依種超級中場真係一拍即合

認真討論，唔想講講下變咗評論佢地足球生涯

點解當年佢地係國家隊好似完全融入唔到

可唔可以叫做最屈機嘅後上型中場

因為中場無人守

其實引發到我想開post就係記得摩狗有講過普巴係佢地兩個嘅混合體

雖然我完全唔撚覺
但係點解摩狗咁強調佢地兩個呢

因為英撚只識打442

連登咁多00後

看波果陣

應該2件都退左化

普巴當年我覺得係韋拉+施丹混合體

攻守兼備(唔好信人講有維達，馬xxx幫佢執屎，當年佢係祖記防守係唔差的，唔存在好似依家曼聯咁既hea踢問題)

我覺得係拉奧拿條仆街捧得佢太高搞到佢真係以為自己係天之嬌子，但又唔肯好似謝狗承擔返責任打英雄波。

靠到2頭唔到岸。 能力佢係有，天賦黎講以中場位置佢可能係近10年甚至20年最強

可惜太自大，摩佬又做唔到心靈雞湯既角色

其實佢現階段佢都已經係1線中場，但以佢天賦應該要成為球皇級中場先算合格

兩個傳奇最後都退唔到休

夏格維斯呀，成十年唔記得哂係咪

球霸，點知後尾黎d反骨

林伯>謝4

林伯特點計都勁過謝拉特喎

全盛既話 謝四應該勁啲
成日覺得如果佢去左啲班霸到做名宿
成就已經上左神枱 唔洗成日俾人當小丑抽跌腳 冇聯賽
不過冇如果

卡域克>>>>>>all

當年打4141得唔得

Rooney
Joe Gerrard Lampard Beckham
防中Scholes or carrick

有段時間咪有夏格執屎囉

講數據講榮譽都係林伯

利申：軌

摩狗個陣係轟幾撚想買謝4返嚟

一線中場一季有幾多場好波？

謝四係尻射型，無左沙比，利物浦之後變左謝拉特尻斬

其實佢宜家進攻上嘅數據表現已經好過係祖記個陣
但係狀態真係好唔穩定同埋hea守咗好多

認真，同隊太多後生黑人nigga，好聽d就團結，唔好聽就戇撚柒鳩

成班圍威喂落到場唔認真

我係摩狗一定第1時間清馬屎眼條垃圾同埋盡可能唔好比普巴咁多fd子等佢專心踢波

我記得你都有J過馬斯亞㗎

對強隊除左曼城例牌無貨賣，真係唔識欣賞佢 d 數據

討論普巴定雙特牙

唔係睇好多謝拉特，印象中佢傳波球球都好恆好難攞
費托同蘇亞雷斯走位快既隊友咪夾到
但一 般隊友好難夾佢

潛力天賦好，態度垃圾

22歲都黎仲係一碌撚，最惡搞係私生活複雜
就算依家拎佢+40m換柒頭我，我都唔會換

再講，佢依種年青nigga快翼一年都唔知出幾多件，包皮，奧丹，高文，Malcolm，bailey求其up都一堆

完全唔明放左有咩可惜。 潛力兌換唔到實力，咁就閪架啦

根本係攞波個兩條友勁，關謝四咩事，無技術無視野既所謂派牌中場。

謝四好命生係英格蘭，明明只係一個工兵，當佢神咁拜

林伯後上入禁區嘅時間真係勁到好少見

班波齡淺/甚至平時冇咩點睇波/只睇Highlight撚就會覺得謝拉特好廢
拎過英格蘭足球先生
兩次年度最佳11人都會比果班好識波嘅撚樣笑
基本上佢冇聯賽冠軍之外英格蘭本土榮譽都拎過哂
仲有歐聯 歐協 差啲拎埋金球獎

後期打dlp防守真係唔太掂要神軒執屎

藍斯勁d

謝四嘅反擊同協防意識係好強，好多時係靠佢中場熱誠鏟球利先唔會輸單刀波

撚伯就係屈重炮同埋球場閲讀能力，之前有報導過佢iq15x，智商高到癲同埋預判能力高，好似拉美利斯果球咁，俾個過頭冚波冚沙維，好少球員可以係俾人拍甩嘅情況重判斷到傳球路線

又反君

仲有全盛球下下一週雙賽踢足都唔識傷

你上邊堆獎歐協之外林伯都有喎..
金球獎仲要亞軍
再大多你幾個EPL +歐霸

君子炮

講緊唔夠林伯勁姐 條友係到幫謝四倒米 拎輸最多果樣黎比

成班係到吹奏跣腳隊長，唔計全世界，淨係英格蘭排球佬/林伯都排得先過佢

銀河球迷屌佢炮彈傳球

想拎盃？林伯

點計都林伯勁

實力：林伯>謝4
成就：林伯>謝4
爵位：林伯>謝4
女兒：謝4>林伯

林伯穩定啲有腦d，君子身體質素好d間唔時有爆seed

林伯入過金球頭3

謝拉特都叫係普通工兵
咁波歷克係咪又係工兵

隊入面重要性係謝4高過林伯，因為車仔入面有偷食隊長
但講個腦係林伯贏

拎奬項打J?

注定比人笑…

謝拉特點唔係公兵，技術粗，無足球智慧已經整定係工兵。睇下賣沙比用謝四，之後利物浦 d 波差撚到，唔係前面屈機，收左皮好耐啦

謝四連利狗自己都話佢冇腦
但你吹唔漲除左腦外 身體同技術同頂級

君子>撚仔
mbe>obe

工兵同技術型球員既分別就係個腦度

我覺得樓上倒轉咗
謝拉特係好明顯嘅highlight player，射靚波，靚長傳/傳中，熱誠飛剷
專門決賽入波

但係中場好多唔起眼嘅工作 (企位包位, 中場小組，控節奏, etc）都唔係好好

佢唔係無腦，而係英雄波上腦
都係個句，佢應該一早跟摩狗，成就會更大

之前有利狗用君子有mbe 來打飛機
重問林伯有冇

車仔同利記打法唔同
咁多年利記都係前鋒標波
謝四注定要熱誠飛鏟 ＋ 長傳
撚伯注定要分波

真係睇入咩隊

嘩～40多碼

球員就好少完美既
modric都唔係全能啦

謝四生涯後期好撚多高章長傳
前鋒點接
佢以前係勁
但謝四走咗利記先可以重建中場
慢慢多返控球在腳
攻唔入都可以控下先
好似古天奴
但依家走埋

林伯特 球商高唔會做多餘野
謝拉特 體能型球員但技術都ok

普巴唔全能？又唔見摩連奴用得好

咪抽下跣腳咁囉

全能要包新界牛鳩跑

普巴無腦又係咪工兵？

普巴落場唔郁，邊個教都係咁

明顯呢隻就係工兵啦，唔係防守 hea 踢以為佢係技術型

05-09既謝4勁到痴線

冇謝拉特利狗應該一早降左班 沙比走左之後
年年都買一大班廢人返黎 好彩小馬哥做下dirty work幫輕下
進攻永遠都係踢君子加一個神鋒
先有王子後有蘇狗
嗰時有幾多利狗真係可以叫做星？
有邊個真係帶領到隊波？
利狗永遠都欠咗謝拉特

軒達臣=謝四林八史鳩斯合體

全盛一定係謝4
穩定就林8

謝4真係好撚似kdb

普巴又工兵
朴智星就工兵啦

唔計12碼
謝拉特504場入91球 = ~0.180
林伯609場入145球 = ~0.238
史高斯499場入107球 = ~0.214

利迷成日用入球數字黎證明謝拉特>史高斯
原來因為佢射12碼多

主觀上黎講
我覺得謝狗勁過kdb

無戰術隊友廢情況下都2入歐聯決賽

但客觀上kdb今季係體系下又真係好勁

炮彈傳球

連登既細路識條撚咩
兩人全盛期果陣都未出世
靠後期印象評價

睇完佢英格蘭表現，我反而覺得佢淨係可以做主角做carry，佢+一個屈機射手+一堆普通人，佢就會好勁

但係如果佢當年去啲豪門(皇/車）大把人同佢爭波踢，佢未必會交一樣表現

沙比都叫廢

史高斯>林伯>君子

代價係屋企人無命
同埋俾人叫一世車狗名叔

當年風評都幾明顯係謝林史
退役後就調返轉
怪謝仔後期轉踼法唔算成功

林伯向前傳波勁
謝狗向後傳波勁

頂級球員會犯咁多次大錯?

戰術大師肥賓無戰術

頭post根本冇問過邊個勁d
成班文盲

史高斯從來都唔入流
到最後兩年carry曼聯隊廢中場先比曼迷吹上神枱

講技術特點同全面性 謝拉特完勝 但係利物浦咁多年嘅不穩定 亦都令到佢嘅足球生涯好唔穩定
基本上中場乜位都要踢 右翼衛->中場中->右中場->進攻中場->防中
有費托+沙比+馬斯嗰幾季係佢最撚勁同埋踢得最舒服嘅時候
其餘時間基本上利物浦都係踢佢一個... 變咗淨係識踢英雄波 冇乜戰術修為

林伯係贏穩定呈 如果淨係計後上入波呢範嘅話應該冇人能及 但防守同速度都冇謝拉特咁好 應該冇謝拉特咁全能

不過兩個都唔係派牌型 史高斯就係

你肯定肥賓個種戰術對進攻球員有幫助?

謝垃特波底同牙朗一樣咁粗,唔撚入流

十幾廿年足球生涯 係要找錯處 剪晒啲犯錯出嚟個個都變垃圾啦

咁佢又真係慘既，爆親都係大賽

心理質素就唔得，次次大賽都出事

英格蘭最搞笑既係明明踢 04 Euro 林伯擔大旗係打得最好，之後個個領隊走去要謝 4 唔要林伯，結果連大賽都唔係入哂，真係笑死我

謝拉特唔係無腦，係不時上腦
無腦嘅都百幾個入波九十幾個助攻其他人情何以堪

謝仔全面d 10,8,6都打到
長傳死球都好d
林伯就10+8混合體黎 而且體能傷患都好d 加上心理質素比較好
謝仔成日犯錯反映到個人未阿大心臟
純技術層面上 謝拉特高d 如果計埋心理質素同體能就林伯好d

02年謝拉特傷咗英格蘭一樣打得好

無論如何，林/謝其實都係世界級啦，頂峰冇世二都世三

兩個都唔撚係工兵，英撚就係當呢兩個人工兵就出事

林8係表現極穩定既後上攻中，傳、射同耐力都超強

謝4就麻煩D，生涯打過太多位。只計高峰期係全能btb，身體質素、遠射傳中長傳同用傳波/走位破壞對方防線（最後個樣就老費講既唔好問我）

其實英撚用呢兩個人然後死打442真係膠既，肯打433既時候夏格又成日傷...

謝4 - 籃球界占士，步大力窮，體能超好，腳頭重，遠射勁，最好嗰段係打影子前鋒

林伯 - box to box 超勁，藍斯進階版，入禁區時間、冷靜度超高，禁區頂入球%高

史高斯 - 有超幼細技術，長傳分邊準，組織力高

英格蘭有齊3個都打得唔好，係因為成班都無突破能力，加埋碧咸，成個中場都係無突破力

另外數據黎比都係冇意思
當年車仔班底同利根本冇得比

好多人都離題 拎埋其他人講

收皮啦傻閪

史高斯係撚派牌咩
臨尾兩年先做派牌

突破能力都次要

問題係無專職防中，同時領隊對上面呢幾個人既分工做得差

堅尼走咗之後開始做派牌 05-06

史高斯唔入流

你搵到自稱頂級星球犯咁多次大錯黎睇下?

扮沙比後過中堅踢波就跌撚左個冠軍

謝仔錯左一半
謝仔唔夠clutch 同占士差好遠 體能點都係林伯好d 但謝爆發力好d
史高斯離題講1,2句 係8+6混合 同前兩者唔同

between，我地都係唔好講史高斯

個post係講林伯特謝拉特

犯錯個個有，但要好似謝拉特咁個個錯都大到可以無左冠軍真係好難搵

漏左一句 謝幅蓋面都大d

都係果句 保持高水準咁多個球季 可以無腦得去邊

當年英撚個中場

其他錯可以當一次半次唔計，回傳唔望衰過咁多次，已經係明顯個人弱點

兩個都係世界級 各有特點 係各自球會嘅傳奇
完

謝拉特failed

講左等於冇講 開po就係討論 可惜冇幾個人真係講到佢地特點

我講嘅有咩錯 又failed乜撚野？

上面有講 但總有人踩場 又咩跣腳又盛 仲有咩好講

連登多細路係咁 上面講左一大堆都冇人搭到嘴

垃圾90後學人講全盛時期

班友都唔知有幾多個真係睇過佢地踢
搬埋kdb pogba出嚟仲撚好笑 英超都未試過入多過10球都唔好拎出嚟講啦 完全都唔入流

Pogba真係笑撚死人

Kdb呢個態keep多六七年仲有得畀下
普巴

謝拉特熱血果時咪打到120%出黎lo
05歐聯佢真係好顛, 反cup 三球作用都好大,
到加時喘哂氣, 打右閘都殺哂d波

斜恩

林伯射門同樣可以力大無窮
但佢更加識得處理罰球時唔係下下勁射

反而謝4 中意下下都幾廿碼抽埋去多

猁迷係弱智 屎鳩斯高佢地兩個半班

普巴其實算唔差啦，比摩狗教都唔算差，有佢喺到好似曼聯勝率高好多，係全能王黎咗同間唔中上腦先廢啫

咪on9 啦

普巴踢祖記都係巨星la個時車仔全隊重金砌出黎 林伯有數據唔難

rio咁撚持平
以為佢會搞笑

Sorry 我冇利申令你誤會，
其實我係林柏特迷(所有車仔波衫都係印佢名），
我想糾正嗰位拎謝4奬項嚟J嗰位會員，
雖然謝4都係個好出色好偉大中場…但兩者喺中場套路角色唔同，
所以冇得真正比較之處…
如果一定要爭一長短…
就拎林柏特連續10年造出雙雙（入球、助攻）（冇記錯好似係，有錯請指正）
哩一個穩定表現嚟分高低…

連登真係好撚低質 有一半都唔撚係講林伯 謝拉特

我同意穩定呢個論點
呢樣係建基於林伯體能, 傷患同心理質素
呢個係佢同謝四比最大優勢

史高斯當年好似連巴塞xavi 都吹奏佢係全歐洲傳球最勁喎，比連登仔講到輸比林8謝老4

謝拉特35歲連美職都踢唔起
林伯36踢英超仲踢得起，38歲仲喺美職屈機

你老母講其他人出去講啦 成班唔撚識字？

企開d啦屌你老母

咁呢個又關球員心態問題既
唔可一概而論 但冇記錯謝四係銀河都傷過一排
林伯狀態可以番黎踢曼城

史高斯超幼細技術

謝4: I’ll do the running 林8: the ball will do the running

唔關心態事

林伯當時係英超連續出場率最高咁滯

近乎唔會缺勤

林伯特：介乎8號同10號之間，技術好，傳射都勁，後上更加係佢嘅殺着。而且佢體能好好，加上心理質素同足球智慧出眾，踢法又定晒型，所以整個生涯表現一直都好好。

謝拉特：比林伯特全能，全盛時期係btb嘅代表球員，但有時踢下6號，有時又踢下10號，甚至踢過左右閘，參與多啲防守，多啲熱誠飛鏟。技術就同林伯特差唔多，傳射都勁，但係較少後上，較多玩遠射。全盛時期步大力雄，但係比起林伯特就冇咁食腦，靠身體踢波多啲，所以到後期體能冇咁好嗰陣，表現都跌唔少。

總結：兩個喺球隊嘅職責唔同，林伯特踢法定晒型，踢得專心啲，謝拉特要承擔多啲職責，唔同位置都踢過，所以有沙比同馬斯嗰期，佢都踢得好好多，可以專心進攻。至於成個生涯嚟計，林伯特表現好穩定，到後期都唔會跌好多，但係謝拉特就冇咁穩定，踢唔掂防中，但係全盛時期表現又真係搶眼嘅

呢點有討論空間
我承認林伯特體能同對抗傷患有優勢
但謝四過到去已經半退休心態
相反林伯仲想去返曼城踢

邊有得咁比，咁比嘅話應該三浦良知係球王啦

謝拉特根本有一兩個球星加其他正常球員就可以衝冠.
歐聯有沙比, 聯賽第二搭王子同蘇亞雷斯.
其他球員離開利記根本普通過唔普通.

屌你 終於有番個人對題 但我想補充謝四死球處理比林伯好 不論傳射
而謝四踢唔掂防中 除左戰術問題 更大問題係off the ball 防守意識加positioning

兩個級數差唔多
不過謝四表現冇咁穩定 有時好勁 有時派膠

謝仔後期轉做deep lying playmaker叫做成功咗一季 就係13/14 谷盡奶力之後就開始走下圾
最勁始終係踢10號位

但係老嗰幾年謝仔啲罰球同長傳勁咗好撚多 以前係鳩band 後期真係幼細咗好多

所以拎2個人數據比係冇意思
根本班底冇得比
林伯拍住個個世界級 謝四08/09左翼正選係利亞拿
13/14係未成熟古天奴, 祖阿倫, 軒達臣
仲未計教練

老實講搵個老將打掃蕩型防中既話係個教練On鳩.
根本羅渣士都唔係咁諗, 係班人當左係, 搵佢派牌之麻.
個時仲要中場中堅龍門都廢到地裂就入晒佢數.

重有我想補充返林伯特除咗佢本身體能好 佢嘅踢法比較食腦係可以令佢成個生涯都保持高水平
而謝拉特呢啲拼命三郎嘅踢法 下下熱誠飛鏟係好易踢殘
但係佢嘅熱血又真係可以感染到其他球員嘅

林伯iq 150係唔同啲

謝四踢防中係人渣進攻行先策略
謝四個個年紀踢已經冇可能cover到咁多空位/咁快補到位
係勉強靠後期4-4-2鑽石/佢d work rate同淨返速度補救
但就可以用君子炮反速反擊
呢點比較難想像到林伯可以做到

林伯長期拍住兩個世界級防中根本點踢都唔駛揹鑊, 謝拉特後面有馬斯同沙比專心攻勁到飛天.

deep lying playmaker都唔算防中嘅 要有神軒嗰啲b2b幫手

桂神句神奇頂級超卓講咗咁多年都唔夠clutch

我都覺

對車仔比巴亞定唔知邊個搶左球波個場我有睇直播

個一年佢地係最接近冠軍

Agree 謝四到後期根本唔可以出君子炮射波
佢鼠蹊已經比佢用到冇可能下下咁發力
不過領導能力方面 雖然謝四係完勝
但林伯有秦利係前加唔使一人孭飛 咁比又唔知公唔公平

講起佢兩個，再望望宜家英超big 6的中場中路球員
除左KDB同Kante之外，其餘都比雙特低至少一班波

林伯係副隊

謝拉特係國家地位高好多

有mbe

我唔同意呢場係clutch既表現
佢接受訪問個時都講到this was a lucky strike
你諗下你係教練last一擊你40幾碼射埋去唔入你真係會火
反而呢個係佢上腦既表現
反觀林伯次次決賽都有貨交
謝四真正clutch就係05歐聯決賽個次
但之後幾次爭冠關鍵時刻都冇交到好表現

佢地勁多五六季再講

呢幾年~ 從廢蘭尼開始~ 好多都係得一兩季貨仔

強如耶耶托尼都無佢地咁指標性

林伯12年特登揀射拜仁果邊龍門就知佢有幾高IQ

要講謝四唔夠clutch表現
我有好多
先講近既 15/16爭前四 主場對曼聯爭前四 45秒換入黎紅牌 個場好重要 贏就反超 結果輸埋之後個季兵敗如山倒
13/14唔使講
遠d既 聯賽杯決賽 佢都唔係打得好
08/09爭冠個季佢算好腳風 但好多場和波佢都冇入到一球救世
雖然咁樣講好似好harsh but you always expect your best player to turn up and perform big

15/16爭前四

14/15至岩

14/15年球季，謝拉特個時已經係34-35歲，佢拎紅牌係on9。但用咁既歲數先評價球員的表現及能力唔算好好（佢個時仲有貨賣就正選，唔會係後備啦）

13/14大家知咩事唔洗講

08/09 呢季係必須要拎出黎講下。可能好少人注意，個季謝拉特只踢左31場聯賽，托利斯仲少至係踢左24場。佢地兩個當季的傷患，同咁「多」和波（實際上唔算多）好有關。仲要全宇宙都個利個時進攻有威脅的只有佢兩位。沙比係處理點由後場運個波上去的問題。

依家講緊踢英超重要有成績
曼城個年林8都入10球（好似係）

一隊波踢足10年都難
何況勁足10年

謝4最勁嗰季係拍住托利斯打9號半

後面有馬斯掃蕩沙比派牌，佢乜撚都唔使理專心進攻先係最勁，加上嗰時佢28歲咁上下係中場球員黃金時期

摩連奴搵普巴同佢比，其實呢方面佢哋好似，普巴都係要有人喺住先發揮得好，好似係蛆嗰時有派路分波，又有全能嘅維度，佢唔使兼顧太多嘢先掂。簡單講，佢地兩個都係四肢發達腦相對簡單技術又唔算幼細，你叫佢哋做大腦角色就收得皮

林伯 25 d

呢點我同意 所以我話比數據冇意思
但兩人有好多方面可以比較
我頭先講左 謝四爆發力 領導力 死球處理同長傳都比林伯好

英撚真係唔知要等幾多年先再出到佢地lv既中場

更正係14/15
先講14/15 我唔覺用呢場評價佢有咩問題 呢場好重要 利已經好耐冇試過連續兩屆踢歐聯
佢出緊球會糧 當然要盡力贏場比賽 加上佢呢場唔係能力問題係心理質素問題
佢講過接受唔到自己big game做bench 好明顯個刻心理受影響 做左1個好影響成隊波既錯誤決定 同埋你唔expect一個咁有經驗既人會犯咁既錯

13/14 好多人覺得係意外 但我覺得7成意外 3成人做 你睇番就知佢個下係想放長波攻
但你記住個時係補時加和波就夠 如果唔係佢想放長波 結局係點好難講

08/09 就好難講 但我始終認為咁多0-0冇1場可以入1球改變就係其中1個唔夠clutch表現
當然係harsh

分組賽 禁區頂勁射 出線果球先癲

咁謝拉特踢垃圾利勞損大好多
比較晚年冇咩意思

謝拉特唔夠clutch...
真係講笑搵第樣
佢係柒姐